屯門良景邨發生一死兩傷火警慘劇，疑因一部電動滑板車起火肇禍

屯門良景邨發生一死兩傷火警慘劇，一戶三口之家的單位，凌晨着火焚燒，並一度傳出爆炸聲，全屋陷入火海，男戶主與妻女在睡夢中驚醒及時逃出，但他卻拖喉折返灌救，結果被困火場，與同樣被困的兩名鄰居，由消防員救出送院，惟男戶主證實不治，獲救其中一名鄰居情況危殆，約二百名大廈居民摸黑疏散，火警焚燒半句鐘撲熄，全屋盡毀，消防員調查後懷疑是牀底一部電動滑板車先起火肇禍。

牀底電動滑板車「自焚」釀火警，一死兩傷。現場為屯門良景邨良萃樓七樓一個單位，死者男戶主姓王、六十三歲，與妻及女兒同住，毗鄰單位前年亦曾發生致命火警，女住戶喪生。

支那野會爆炸是常識吧

又係電動滑板車著火？ 一年兩單？

RIP
借個位 會員標籤功能

昨凌晨三時許，王宅突然發生火警，冒出滾滾濃煙，並傳出爆炸聲響，王與妻女驚醒，一起逃離家園，王繼而拖滅火喉折返，進屋內灌救，但火勢猛烈，反被困屋內，其間約二百名大廈住客驚聞火警，紛紛摸黑疏散落樓，到安全位置暫避及報警，當中逾十人被困在濃煙密布、伸手不見五指的梯間。

消防員接報趕至，登樓協助被困住客落樓逃生，並進入起火單位及另外兩單位，將姓王男戶主，及兩名分別被困的五十八歲姓李及五十九歲姓曾住客救出，當時三人皆陷入昏迷，一併送院搶救，但姓王男戶主證實不治，姓曾住客情況危殆，李情況穩定。

發生過咁多單啲人仲敢玩

屌你老母頭條日報LINK仲貼

200人疏散 一鄰居危殆

消防員開喉灌救約半小時後，將火警撲熄，但起火單位已嚴重焚毀，窗框燒至變形，連同樓上兩層單位外牆均被熏黑。消防員經調查後，相信是一部放置在起火單位房間牀底的電動滑板車先起火，釀成火警，起火原因無可疑，警方事後檢走電動滑板車調查。

住現場七樓單位，但與火場有一段距離的姓吳女住客稱，發生火警時，她正熟睡，沒聽到火警鐘響，至昨晨才知發生火警，但其朋友居住在起火單位旁邊，朋友的寓所被熏至漆黑，屋里亦受積水影響。

起火單住毗鄰姓李男住戶，其妻在兩年前的火警中喪生。李表示，昨日發生火警時，消防員迅速趕至，故他沒有逃生。

王與妻女驚醒，一起逃離家園，王繼而拖滅火喉折返

走到都返返轉頭

資料顯示，昨日起火單位的毗鄰單位，十八年前曾發生火警，姓黃女住戶身體多處燒傷，手腳燒傷至萎縮，導致行動不便，至前年一月，其單位再發生火警，姓黃女住戶（四十八歲）不幸喪生，其夫事後仍居住上址至今。

放咗喺床底都可以着火

我警告連登仔唔好玩呢啲嘢，除非你住村屋或獨立屋，火燭唔會累街坊，燒死你自己好啦，屌你老母！

火警過3次?

機電署同運輸署幾時先肯規管呢類滑板車

夠唔夠膽講係咩牌子？

近排多左好多人用
尋日喺MK見到有人推, 部野差d撞到我

我都記得無幾耐之前先有一單

支那雜牌淘寶貨囉，仲使諗

男屋主偷食？疑電動滑板車短路起 8歲男童送院亡

政府擬修例准電動滑板車行單車徑

我驚係中國大牌子
好多人買嫁嘛

咁撚邪十八年前一次，前年一月一次，而家又黎.....

市民可以一齊幫手搞
由其係行人路穿插送外賣果班
佢行過你撞埋去跌低
叫佢賠錢
唔賠就搞大佢
狗黎到佢一定蝕
架野電動又無牌
又無三保
佢有埋車牌既話又扣分罰錢

已經放咗風會改例准許單車徑玩，但機電署我驚啲，監管安全方面實屈服於某國啲粗製濫造產品，你唔玩以為冇風險，點知成座樓大量人玩，是但一戶火燭都累街坊

好治癒

文盲？睇唔到 google ？

【LIHKG User Script】會員標籤功能安裝教學

自己死都算 重要累埋隔離左右

開牌子名啦，我絕對相信我國品牌，一定唔會爆炸

呢個係鄰居 火燭過2次
第一次無死第二次就死左
好邪

係咪累人累物吖 ?
用埋哂啲支那野爆炸,
自己死就好啦! 仲搞到個老豆死咗,屋又燒埋
又搞到樓上樓下啲單位, 成幢樓因為條戇鳩女三更半夜冇得訓要走火警

政治火災

電動滑板車係咪窮人專用?

仲以為old news

個鄰居情況危殆先無辜

公屋特別多中國人同廢老用淘寶貨, 搞到成日火觸

隔離左右果d俾佢累撚死

大陸電池 仲要咁大粒

之前好似又有一單係咁

唔洗爭，好快大家都有得一齊體驗支那貨

政府向立法會交通事務委員會提供最新文件，建議電動單車及電動滑板車等電動個人移動工具可於單車徑使用，而電動輪椅則只准在行人路使用。運輸署將會下半年於於科學園及將軍澳實地測試，就在單車徑上使用電動滑板車及電動單車的安全成效，收集市民意見，預計2021年展開修例。

睇錯死警狗

之前好似有單 又黎

幾時禁賣呀，仆街

應該係，其實有美國牌子，但太貴唔太可能多香港人買，香港人死都要性價比，防短路設計呢啲佢識鬼重視咩

吸引窮人因為佢可以取代單車，而單車巨型，住得屋細難免要泊落街，咁就有被偷嘅風險，滑板車放屋企夠晒細，但佢哋唔知已經幫自己設定好計時炸彈

關牌子咩事 咪又係垃圾東南亞支那做 啲qc咁差久唔久爆一單 大牌子都死啦

隔離屋個黃女士都幾慘喎
18年前有火警搞到行動不便
前年又嚟多次火警搞到喪生
幢樓咁邪嘅

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO平權
永久離港 和你提清MPF

有無可能爆得咁勁呀，又無可疑喇

遊行掉落d狗到啦

太貴姐係要幾錢到

如果唔係涉及國企的話，機電署其實好嚴，跟足歐洲標準
佢哋都ban 過工聯會派的旅行插頭

大陸牌子就唔講得出黎，一陣比人告顛覆國家

上面d人 on9,都未肯定係乜事就屌人玩呢類車只會愈來愈普及，要做既係品質檢查唔係阻人玩

係咪叉梗電

呢個真。

但始終個產品係必須要一舊大電池去運行 而無論再大既牌子或者再好既QC 都難保會出現咩意外 好似飛機都會失事咁 雖然機率好低好低

呢舊野擺係屋企始終有危險 記得唔好叉電叉過夜或者冇人係屋企果陣叉電

利申: 工作係Import呢D E-Scooter入歐美國家

咁講電動車咪好危險？定係唔叉電過夜就無事

出事都幾多 點解仲敢買/用

咪就係 ，記得之前喺彩虹🌈都有一單

最危險係舊電會爆姐

咁你唔開機 佢又99.99999999%唔會自己人體大爆炸既

主要既危險係叉電時候造成電池爆炸 比如過熱 電壓不正常呢D原因

以前做Powerbank見過入面成粒電池發脹

唔開都會著火

你諗多咗啦根本係懶唔想郁又要快先買㗎電動
最大好處係車牌都唔撚使考第三者保險唔使買

大陸嘢為咗平會用自煮燃發嘅chip做電流感應，通常係用黎保護成個system等佢叉電個陣唔好熱得濟，因為太熱舊電會爆炸。

美國正貨嘅chip可以要成50蚊
支那嘅就兩蚊有找

支那萬歲
祖國又燃

鄰居有玩，有無方法投訴到佢無得玩？私樓

睇錯燒死兩警

係咪多數叉緊電爆

咪膠，手掌咁大鋰電池既爆起黎成隻手都沒

依隻野爆起黎好撚勁。 大陸電

支那的會爆炸

拖喉外面射咪算

根本要立法啦，宜家周街都係

好似從來冇見過街有人踩依啲車？啲街已經夠窄？屯門獨有文化？

成屋燒晒其實好難搵到源頭，只係咁岩有部電動滑板車係度就覺得可疑姐